支那心碎》台灣全民認購鳳梨不到100小時近去年外銷中國量

全民救鳳梨不到100小時 認購破4萬公噸可望超越銷陸量
2021-03-02 20:55 聯合報 / 記者吳姿賢／台北即時報導

陸禁止我鳳梨進口，政府2月26日起呼籲全民認購台灣鳳梨，農委會今（2日）下午公布，發起不到100小時認購已達4萬1687公噸，可望超越去年銷陸數量。記者陳弘逸／攝影

中國大陸對台下鳳梨禁令，行政院長蘇貞昌喊成立農業國家隊，但農委會四年多前早就輔導台農發（台灣國際農業開發股份有限公司），當時也號稱「農業行銷國家隊」，現在鳳梨輸陸觸礁卻未發揮作用，反要民眾多吃來解決。農委會主委陳吉仲今天表示，一個月內會公布台農發開拓市場實績，另會透過外銷獎勵機制穩定鳳梨產銷及價格。

我國出口生鮮水果銷陸占比高達八成，其中鳳梨去年銷陸量4.4萬多公噸，占全國總產量一成，今年遭中國大陸「封殺」造成不小損失，換算產值約16、17億元，為彌補銷陸缺口，政府2月26日起呼籲全民認購台灣鳳梨，農委會今下午公布，發起不到100小時認購已達4萬1687公噸，可望超越去年銷陸數量。

全民認購數量帳面看似樂觀，但除了外銷及海外團購以外，還包括企業及個人訂購、加工業者、量販及通路行銷等，這些散客或單位本來就可能會在產季購買鳳梨，如果今年提早認購而影響未來購買意願，仍不排除鳳梨後續去化出現困難。且短期透過政府拉抬及民眾支持可度過難關，若禁令維持更久仍會有問題。

陳吉仲表示，確實不可能只靠此次國人共襄盛舉來維持，因此原本就設立目標將銷陸缺口轉為外銷三公噸、內銷兩公噸，目前已有外銷獎勵機制，可降低業者運費成本，如果鳳梨順利外銷、市場量持續流動，也能夠維持產地價格水準，評估今年出口日本鳳梨應可從3500提升至5000公噸，至於內銷部分，農糧署也會請加工業者以國內鳳梨取代國外鳳梨，將危機化為轉機。

針對農業國家隊運作方式，陳吉仲表示，這是「Taiwam Team」的概念，集結農民、外銷供果園、集貨場、冷鏈、外銷業者及政府部門，共同組成國家隊，才可以把農產品賣出去，過去這幾年其實已在執行，至於台農發只是整個國家隊的一員，不是要跟一般外銷業者搶訂單，而是要開拓新市場，希望外界給予一個月時間，將請台農發報告已開拓中國大陸以外的鳳梨市場。

農委會主委陳吉仲（右）今說明我國農產貿易情況。記者吳姿賢／攝影

不會心碎啦
這種新聞根本不會報

少了大內宣的新聞

國民黨老羞成怒

其實全世界都一樣

真正內循環

聯合報

就是馬19造成的禍因
讓台灣農業技術被偷、出口被中國綁架

藍報都要咁講

馬英狗擺明係共狗

所以內文都使用「大陸」

「夏威夷披薩是在加拿大發明的」

你啲鳳梨酥用多啲菠蘿少啲冬瓜蓉咪得

增加鳳梨味

以為係美國

台灣用咗幾日就做到反擊中國封殺 中國用咗成年都搞唔掂美國封殺晶片

不明白為什麼中國會有外國人住，你怎麼知道這些外國不是美國派來的特務？

至少要10年才趕得上台灣今天的科技

香港唔係有中國就死左
台灣證明左依個只係香港人食左鴉片唔想戒。
講獨立?真係要學下

我哋香港一個小小城市, 有黃店告急, 有時都會坐爆人哋間鋪;
而家台灣係舉國之力撐果農, 效果自然勁過香港人

唔係香港人唔肯
係部份見錢開眼既唔肯戒
呢個情況外國都大把例子
我地仲要權力掌握左起人地手
想戒都冇得戒
例如講左好耐搞海水化淡
但2021仲係貴買梗東江屎水
（同時又變成冇左支那我地水都冇得飲）

盛產期3-4月
枇杷
枇杷是春季成熟的水果，果肉酸甜適中且柔軟多汁，除了鮮食之外還可製成加工品如果膏、果露，釀酒等，以及非常知名的枇杷膏。根據《本草綱目》所記載，枇杷能夠袪痰止咳、生津潤肺，清熱健胃。

全世界只有脫離支那市場先有生機

中國市場是可被取代的

受到支那迫害的國家都能深刻體會

仲有澳洲加鐵礦石價錢

你賣多D貨黎香港
香港人為左唔食元素表肯課金架

以後唔需要了

聽講食得菠蘿多 下體會無咁大味同香啲

反而趙少康個堆賤種仲吠緊

再係咁會唔會種唔切

金鑽菠蘿好好食

係香港啲膠官、藍屍同為錢看 奶到盡姐
台灣本身獨立 有得投票選總統
你教我點學？

Push

KMT:

外銷黎香港啦

賺唔到外匯，對國家發展有咩幫助

農產品占全外銷不到1%

一秒激嬲意大利人

我食pizza要特登加菠蘿

冇ga la
你自己可以盡量避mic既野，或者移民離開

台灣呢個國家既野真係唔錯

你地國內買哂咁香港人唔駛食啦？

港水果商挺台農民 訂20噸金鑽鳳梨
5
三立新聞網
2021年3月3日 週三 下午10:15·2 分鐘 (閱讀時間)

有留給香港

我要罰台灣人冇得食 俾我地香港人食哂

呢個先至係開始
畀習近平見識下咩叫
贏粒糖(香港)輸間廠(世界)